「光城者」街站介紹「武裝起義」 遭警包圍發限聚令告票

組織「光城者」今日下午在旺角及沙田兩處擺設街站，向市民介紹各地「武裝起義」的歷史，警方先後到兩個街站圍起封鎖線，並向成員發限聚令告票。有成員稱警員一度指他們有機會違反國安法。

「光城者」下午約 1 時在旺角站 E 出口雅蘭中心處擺設街站，近 30 名警員在近 3 時到場包圍 5 名成員，並拉起橙帶設封鎖區。成員被查問約 30 分鐘，而記者則被攔在封鎖區外。成員引述警員曾指他們有機會違反國安法。警員最終向成員分別發限聚令告票，有成員表明不會繳交罰款。

組織發言人阮嘉謙表示，「光城者」已成立一段日子，成員主要是學生，但希望外界不要將他們定位為「學生組織」，自言是「革命殘火」組成的組織，目前會先集中擺設街站，宣傳理念。

他坦言，議會戰線已失效，依賴「國際線」亦形同「外判抗爭」，認為港人無論在體能上、思想上都要改造，「你攞棍嘅時候，我哋就攞槍，你攞刀嘅話，我哋就拎槍」，在下次揭桿起義時才有準備。

被問到高調提出激進主張，會否擔心引起警方關注，他表示，成員不少有案在身，甚至有案底，自言對後果有心理準備。他認為，許多事情都是「出咗嚟先講」，想太多反而會自設紅線，「我今日落街遊行，你可以話暴動，講光復香港時代革命，你可能話違反國安法，但之後舉白紙、著黑衫，你都可以告我分裂國家... 咁梗係做啲威脅到政權嘅嘢啦」。

他相信，不少市民都想站出來，但就缺少一個帶頭的人，「光城者」希望可以做到推動的位置，讓其他人響應。

組織今在旺角及沙田擺設街站，派發關於法國大革命、烏克蘭抗爭的單張，介紹各地「武裝起義」的歷史。

Respect

介紹支共點樣起義囉 南昌暴動嗰啲

RESPECT

賣鴉片

p

但真係做野既唔會咁高調囉

手足點會咁大隻
呢班一定係鬼黎
拉撚哂佢就岩

共產黨點奪權。

又點少得秋收"起義"啊,冇呢兩件事都冇朱毛會師.

屌狗

介紹共產黨殺人威水史

一切小心

respect

咁點樣可以幫佢哋呢..